\subsection[Intro]{Introduction à la gestion de paquets}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Gestionnaires de paquets}
    \begin{itemize}
    \item Toutes les distributions (ou presque)
      \begin{itemize}
      \item Paquets sources / \textbf{binaires}
      \item Deux niveaux de gestion des paquets
        \begin{itemize}
        \item bas niveau : paquet individuel
        \item haut niveau : dépôts, dépendances
        \end{itemize}
      \end{itemize}
\medskip
    \item En pratique\\
      \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
        \hline
           ~   & bas niveau & haut niveau & ++ \\
        \hline
        Debian & dpkg & (APT) & aptitude \\
        Ubuntu & dpkg & synaptic (APT) & (aptitude) \\
        \hline
        Redhat & rpm  &   yum & - \\
        Mandriva & rpm & urpmi & - \\
        SuSE   & rpm & YAST & - \\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{itemize}
\end{frame}

